彭博︰88%港人曝露於催淚氣之下 黃大仙居民稱頭痛持續咳嗽

彭博社報道，自6月本港抗爭運動開始以來，警方濫暴施放大約6,000枚催淚彈，740萬人口中有多達88%人曝露於催淚氣體下，健康開始受損。有黃大仙居民表示經常頭痛至失眠，而且持續咳嗽，出門散步也比往日少，「我怕突然又發射催淚彈，現在我見到警察，也會有點驚恐」。

警方數據指，5個月以來發射約6,000枚催淚彈，72歲吳姓（King Ng）受訪者在8月5日、即警察在本港14個區共發射800枚催淚彈當天，在黃大仙家中吸入催淚氣體，此後經常頭痛至失眠，而且上呼吸道受感染持續咳嗽及痕癢乾涸，「我有點憤怒，因不止長者及小朋友，香港每一個人都因催淚氣體而受苦」。

今年9月本港化學工程師亦有調查發現，在發放催淚彈範圍方圓300米內都有催淚氣體殘留物。另一名黃大仙葉姓居民（Jerry Ip）表示，即使在大熱天時下帶2歲半兒子去公園，也要他穿上長袖衫褲以避免接觸到催淚氣體殘留物，不過兒子雙手仍不時痕癢，「我相信如果你來這裏化驗，會發現周圍都是（催淚氣體殘留物）」。

葉先生的女友林小姐（Apple Lam）亦稱，早前開冷氣時疑令1歲嬰兒吸入街外的催淚氣體，「他在喘氣和咳嗽，你可以聽到他要很用力呼吸」，送院後因支氣管炎要留醫3天，而且未知會否有長遠影響。

九龍城區議會議員兼急症科專科醫生鄺葆賢（Kwong Po-yin）表示，曾向170名在前線、特別是警方被揭使用過期催淚彈的7月底時期採訪的記者調查，有96.2%都表示曾呼吸困難、持續咳嗽或咳血；有72.6%皮膚出紅疹或痕癢；有40.6%人受影響腹瀉或嘔吐。有不少公立醫院的醫生報告顯示，近日患支氣管炎、肺炎、咳血的病人個案比往年多。

醫生促進人權協會（Physicians for Human Rights）顧問哈爾（Rohini Haar）表示，催淚氣體本來可以很危險，而香港警方在密封空間內發射、由可導致人受傷的高處或直接射向人群、甚至使用化學物質可能變得不穩定的過期催淚彈，都令情況變得更壞。哈爾指不止是催淚彈，警方使用橡膠子彈及水炮車的策略亦有問題，「他們無法阻止連場示威，因此警察以為再發射更多就是解決方式」。

報道指在新聞及社交平台上都有不少警方不當及危險地使用催淚彈的證據，包括8月在違反安全指引下向港鐵站內發射等，引來聯合國人權委員會及國際特赦組織抨擊。報道又提到警方被拍到使用過期催淚彈，而警務處助理處長（行動）麥展豪卻聲稱不會對公眾健康構成進一步危險。而食物及衞生局局長陳肇始也聲稱，本港空氣和水質監測數據未有發現異常。

美國杜克大學（Duke University）麻醉學助理教授、催淚彈專家約爾特（Sven-Eric Jordt）表示：「兒童的肺小得多，因此與成人相比，相同濃度的催淚氣體會導致更大的刺激和傷害。」約爾特指孩童的眼及皮膚保護層也較薄，受的影響亦大。他又指在美國，警方及消防通常會在施放過催淚彈的地區事後消毒，「在香港卻沒有人去清潔！」

土耳其2014年發佈的一份調查報告顯示，有1/3人在室內吸入催淚氣體後，上呼吸道感染症狀持續長達10個月，也增加了患慢性支氣管炎的風險。英美已着手禁止向香港輸出包括催淚彈在內的防暴裝備，而警方就轉向中國購入催淚彈。

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

樽頸突破！11 11 黎明行動 7:00 18區集合 行動強制罷工！

大型軍艦島 人體化武實驗場
香港警察(已自殺)

好明顯就快變毒港

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:

食衛局話好安全冇事

慢性毒殺香港市民

7/11(Thu): 0900中大聲援被捕學生遊行，1930HKDI赤腳行，1930秀茂坪和你唱
8/11(Fri): 0700旺角和你返學，0745 港九新界和你返工，1230遮打快閃，1700觀塘聯校集會
9/11(Sat): 1800金鐘全港祈禱集氣大會
10/11(Sun): 1045中環和平紀念日紀念活動，1400周日和你Shop，1400屯門大遊行
11/11(Mon): 0700十八區強制罷工
17/11(Sun): 1900愛丁堡東歐巨變30周年集會

香港人抗爭日程表

原來最想攬炒既係班狗
係咁放，放到周圍都係

Push

中共就係想用呢種方式，慢慢殺死所有香港人，留地不留人

慢性毒殺香港人

攬炒

所以佢先係宿舍入禁制令，因為唔想毒氣影響佢地住緊既地方

空氣又有，水又有

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

agger

曱甴：你地冇接受過訓練有咩資格批評？

咁以後去警宿搞 好野齊齊試

no 去半山搞

其實班黑警係咪花式自殺緊？

唔係講笑

係黃大仙返工比起係屋企，真係特別易口乾

咁你身體有冇事呀？使唔使睇醫生check下呀？

740萬人口中有多達88%人曝露於催淚氣體下

7,400,000 X 0.88 = 6,512,000
得唔夠100 萬人冇受惠
唔知係邊度呢

放左工返左屋企就冇事，係黃大仙就勁乾

「止暴制亂」就可以合法毒殺香港人
港共係幾掂嘅主線任務做得唔錯啊
另一主線每日200+ 太多人理，直接推另一樣毒死你地都唔洗賠

唔知可以點樣幫到你，不如試吓飲多啲水啦，可能對身體好d㗎

離島, 南區, 西貢, 東涌無事

九龍塘都奶野的, 黃大仙會吹過去
山頂都會中招, 由中環下面吹上去

推

毒殺港人

去多d中環

我住旺角，呢排有咳，又冇淡，有D似支氣管收縮！

你有冇事呀巴打？小心身體呀！

我呢兩日呁岩病左
咳出黎d 血有血塊一舊舊咁
以前感覺個d 咳出黎最多血絲

買咗，念慈菴同雪梨食！

無恥陳肇始『催淚煙化學物無殘留』Govt rejects Lancet article on TG reflection

港豬4大理想地

黃大仙街坊保重呀